# Web Request Sys Example
Пример заявочной системы, состоящей из:
- Бэкенд для работы с пользователями - папка loginBackend
- Бэкенд для работы с заявками - папка requestBackend
- Фронтенд с примерами шаблонов и сстраницами уже с javascript - папка frontend

## Работа с бэкендами
Бэкенды написаны с использованием Django <br>
Для запуска требуется установить Python3 (https://www.python.org/downloads/) с галочкой "Добавить python в PATH" <br>
Также требуется в командной строке установить пакеты Django и DRF через утилиту pip. Подробный процесс установки и запуска здесь: https://webdevblog.ru/sozdanie-django-api-ispolzuya-django-rest-framework-apiview/
В том числе потребуется создать суперпользователя для доступа к админ-панелям серверов и создания записей пользователей в базе данных <br>
Надо отметить, что в дальнейшем предполагается запуск loginBackend на порте 8000 (команда "python manage.py runserver 8000"), а requestBackend - на порте 9000 ("python manage.py runserver 9000") и сделать это нужно в двух разных окнах консоли <br>
В системе различаются два типа пользователей:
- "STUD" -- студент
- "EXEC" -- сотрудник, исполнитель запроса

## Работа с фронтендом
Для корректной работы фронтенда требуется использовать nginx (https://nginx.org/ru/download.html), который в данном случае не только будет выдавать страницы по адресу 127.0.0.1, но и перенаправлять запросы к бекендам на соответствующие порты. <br>
Это настраивается в файле nginx.conf (папка conf внутри nginx). Например:
<pre>
        location /api/users/ {
            proxy_pass http://127.0.0.1:8000/api/users/;
        }
</pre>
Таким образом в ваш nginx надо переместить конфигурационный файл (находится в папке frontend/conf этого репозитория) и содержимое html (тоже в папке frontend) <br>

В фронтенд части подготовлены 3 старницы:
- index.html -- стартовая страница, обеспечивает авторизацию пользователя (только по логину, для упрощения в этом примере пароль не используется)
- requests_template.html -- главная рабочая страница, где можно создать новое обращение и посмотреть свои старые. Эта страница - шаблон, в котором участник команды отвечающий за html/css оставляет все возможные блоки страницы
- requests.html -- итоговая страница, которая получается при переработке requests_template.html с добавлением javascript соответствующим участником команды


## Видео по web с примером запуска
Основы веб-разработки. Обзор -- https://www.youtube.com/watch?v=F8qrNOBY_zE <br>
Основы веб-разработки. Бэкенд. Веб-сервер -- https://www.youtube.com/watch?v=BtK1InYK5Fs <br>
Основы веб-разработки. Фронтенд -- https://www.youtube.com/watch?v=NKJ1_dSuSQ8 <br>
Основы веб-разработки. Бэкенд. Веб-приложение на примере Python + Django -- https://www.youtube.com/watch?v=tAye4RpnuRQ <br>
